.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-POLISH" "1" "Ocak 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
ebook-polish \- ebook-polish
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-polish [seçenekler] input_file [çıktı_dosyası]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Polishing books is all about putting the shine of perfection onto
your carefully crafted e\-books.
.sp
Polishing tries to minimize the changes to the internal code of your e\-book.
Unlike conversion, it does not flatten CSS, rename files, change font
sizes, adjust margins, etc. Every action performs only the minimum set of
changes needed for the desired effect.
.sp
You should use this tool as the last step in your e\-book creation process.
.sp
Note that polishing only works on files in the AZW3 veya EPUB formats.
.sp
Whenever you pass arguments to \fBebook\-polish\fP that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.SH [SEÇENEKLER]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-compress\-images, \-i
Kitaptaki resimleri, dosya boyutunu azaltmak için ve resim kalitesini etkilemeden kayıpsız olarak sıkıştır.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Path to a cover image. Changes the cover specified in the e\-book. If no cover is present, or the cover is not properly identified, inserts a new cover.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-fonts, \-e
Belgede başvurulan ve hala gömülü olmayan tüm yazı tiplerini göm. Bu işlem bilgisayarınızı yazı tipleri için tarar ve bulunurlarsa, belgeye gömülürler. Lütfen bu belgede kullanılan yazı tipleri için gerekli lisansa sahip olduğunuzdan emin olun.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
bu yardım iletisini göster ve çık
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-jacket, \-j
Kitabın başına başlık, etiketler, yazarlar, seriler, yorumlar, vs. gibi tüm kitap metadata\fB\(aq\fPsını içeren bir \fB"\fPkitap ceketi\fB"\fP ekle. Önceki herhangi kitap ceketi değiştirilir.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-opf, \-o
Bir OPF dosyasının yolu. Kitabın üstbilgisi OPF dosyasından güncellenir.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-jacket
Önceden eklenmiş bir kitap ceketi sayfasını sil.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-unused\-css, \-u
Kullanılmayan tüm CSS kurallarını biçem sayfalarından ve <biçem> etiketlerinden kaldır. Üretim şablonlarından oluşturulan bazı kitapların asıl içerikle eşleşmeyen yüksek miktarda ek CSS kuralı olabilir. Bu ek kurallar hepsini ayrıştırmak zorunda olan okuyucuları yavaşlatabilir.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation, \-p
Düz metin tire, elipse, tırnak, çift tire, vs. gibi karakterleri tipografik olarak doğru eşitlerine çevir. Algoritmanın bazen yanlış sonuçlar üretebildiğine dikkat edin, özellikle küçülmelerin başında tek tırnak olduğunda.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-fonts, \-f
Yazı tiplerinin alt kümelenmesi gömülü bir yazı tipinin kitapta yalnızca bu yazı tipinden karakterleri içerecek hale indirgenmesi demektir. Bu yazı tipi dosyalarının boyutlarını oldukça azaltır (yarıya düşürmesine çokça rastlanır). Örneğin, kitap başlıklar için özel bir yazı tipi kullanıyorsa, alt kümeleme bu yazı tipinin yalnızca kitaptaki asıl başlıklarda kullanılan karakterleri kullanacak şekilde indirgenmesini sağlar. Veya gömülü yazı tipi bir yazı tipinin kalın ve yatık sürümlerini gömüyorsa, ama kalın ve yatık metne çok az rastlanıyorsa veya yoklarsa, kalın ve yatık yazı tipleri yalnızca birkaç karaktere indirgenebilir veya tamamen kaldırılabilir. Alt kümelemenin tek eksi tarafı, ileri bir tarihte kitaplara daha fazla metin koymaya karar verdiğinizde, yeni eklenen metnin alt kümelenmiş yazı tipi tarafından kapsanmayabileceğidir.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose
Daha ayrıntılı çıktı üret, hata ayıklama için faydalıdır.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
programın sürüm numarasını göster ve çık
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
